誤解一掃而空

2018年08月16日

誤解一掃而空

政務司長張建宗說，許多青年人到內地實習後，對祖國的誤解「一掃而空」。

「對誤解一掃而空」有幾個不同的可能。

其一：之前的「誤解」非常無知，譬如誤以為大陸人仍然拿着紅寶書穿着解放裝等你接濟家電用品。那麼不需實習，你北上過關望一望已經知道，大陸變了樣。但抱持這種「誤解」的香港人應該不多。

其二：之前的「誤解」非常誇張，譬如誤以為通街扒手、個個劫匪、公安盜賊、一入公廁便會被人割器官買賣等等。又或者以為全部大陸人都是土豪、炫富等等。

有這種誤解的人不少，他們認定了大陸就是「鬼國」，他們不會因為一趟實習便掃除誤解的。正如讓你採訪特朗普一天，你難道便會愛上他嗎？

其三：之前的「誤解」其實沒有「誤會」，只是當事人不肯承認，把我們的「見解」硬是歪曲成「誤解」。譬如大陸政府賤視低層人民，搞出「低端人口」的分類。譬如大陸網絡發達卻籠罩在防火牆內限制處處。大陸假貨充斥，官商包庇。譬如大陸無民主無人權無法治。這些可不是「誤解」，不信你問問內地同胞意見。

我真的很想問問張建宗，那些實習的青年，之前對祖國的「誤解」是停留在哪一個層次？

如果是第一類的「誤解」，真是小菜一碟，北上看一看已經解決。

如果是第二類的，別說實習，就算你讓他北上定居，他也不會改變。所以說偏見比無知可怕。

但如果是第三類的「誤解」，則對不起了張建宗，我不信一趟實習可以把這些「誤解一掃而空」。

就在你們實習期間，祖國便發生了例如假疫苗肆虐、搶老人家棺材事件，這些不義的事情每天上演，這些難道只是個「誤解」嗎？
或者張司長「誤解」我們對祖國「有誤解」，這個才是最大的「誤解」。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
金盆反口 (蔣芸)

下一則
下一則
把生死看淡一些…… (高慧然)

係